一名抑鬱症患者嘅心情 （玻璃心，勿插）

好傷心地
我好同意有巴打開po「指責」依家留文話要自殺嘅朋友⋯⋯

呢個時候你地去自殺
根本就係喺各兄弟姊妹身上加重負擔
大家就算無抑鬱症嘅喺咁情況之下都會好痛苦

我明白好絶望 我自己都係抑鬱症患者
晚晚要食藥
但係過去呢個月 就算幾低落我都無打算自殺
因為我討厭呢個世界嘅原因
係我覺得呢個世界太醜悪，人太醜惡
但依家有一班我真心欣賞覺得佢地係好好嘅人
好努力同我一樣爭取嘅相同嘅嘢

就算我幾辛苦
我都要忍住
因為我更加更加唔想嘅係
喺呢班我好珍惜嘅人身上加上重擔
我認為咁係萬萬不該。

想發文話要死 之前請你諗一諗
你行得出嚟我肯定你同我一樣
都係有正義感嘅人
呢班人依家好需要我地
我就算上唔到前
我都要留個人喺度做後勤
明白嗎？

我自己方法係
無時無刻 自己喺心裡面同自己講
「呢個時候，你死都要同我撐住，你一世人已經咁廢，如果呢一個時期你都撐唔過，你死咗我都唔會原諒你！以後大家成功咗你要再去死我唔會阻你，但依家佢地仲打緊你就唔！撚！死！得！咪搞咁撚多嘢！」
呢個係我自己幫自己撐住嘅方法
利申：真長期重抑鬱患者兼廢中一件（唔死都無用嗰啲）